內地學者促公平貿易 「妥協對中國有利」

2018年12月02日

內地學者促公平貿易
「妥協對中國有利」

【本報訊】習特會召開前夕，中國自由派學者、民間智庫北京天則經濟研究所所長盛洪（圖）接受外媒訪問時稱，這次中美貿易戰的雙方是中國利益集團對美國和中國人民，習近平若在貿易戰中妥協反而會對中國發展有利。
相關新聞：料華降貨品限制 換美緩增關稅

指不存在中國模式

自9月以來，社會上對國進民退的擔憂甚囂塵上，自由派學者盛洪則一直呼籲中國應當除掉違反市場經濟原則的陋規和作法，如取消對國企的補貼並打破其壟斷。盛洪在接受美國國家公共電台訪問時認為，本次貿易戰的矛盾實質並不是中美之間，貿易戰的兩方「一邊為中國最有權勢的政治利益集團；而另一邊則是美國和中國人民」。盛洪稱，當下中國似乎已經摒棄了其運作40年的市場轉型與開放貿易，取而代之的是以國企主導的國家資本主義，也就是所謂的中國模式。而盛洪認為這種模式是與公平貿易水火不容的，更會損害中國經濟。

「所謂『中國模式』是基於政府調控和國企貢獻經濟發展的假設」，但是盛洪認為，這並非事實。「正是因為國家不再干預市場，中國自1978年以來經濟才得以增長，我們應該延續這個勢頭。」他認為，所謂的中國模式根本就不存在，模式只有一種：就是市場經濟。

他認為，美國在貿易戰上對於中國提出的「不公平」問題實際上正是給予中國改革開放的大方向：「中國若屈服於美國對公平貿易上的要求，實則是有利於全部中國人的」，屆時，中國經濟將有一個更快、更高效的發展，並且更具有國際競爭力。

上一則
上一則
料華降貨品限制 換美緩增關稅

下一則
下一則
點滴：彭麗媛參觀女作家故居

料華降貨品限制 換美緩增關稅
點滴：彭麗媛參觀女作家故居
點滴：迎合特朗普 開派對又食牛
中美領導人晚宴前 貿戰降溫有轉機習放軟聲氣 特憧憬協議

乖乖地向白人投降

事實係
美國佬平靚正 根本對支那人係好事黎
係得d國企/權貴仆街

開放市場 有幾多受保護既中國企業會仆街

唔係話班支那
但你睇下台灣嘅農業你就明

美國啲嘢平係因為有政府貼

睇黎條友應該一早有抑鬱症

妥協?! 即係對我地強大既祖國無信心?
竟然夠膽講D咁既野, 睇黎佢消失既日子快到

抑鬱定胃有事自己揀啦

農業你set tariff我唔信冇得傾
問題係金融/能源/車全部都唔開放

仲要迫人地轉移技術